\begin{enumerate}
  \item La somme de départ est \Eu{300}  et on ajoute chaque année la même somme, 
  à savoir $5\%$ de \Eu{300} soit $\frac{5}{100}\times300=15$.

  Donc les intérêts annuels représentent \Eu{15}.
  \item On peut modéliser la situation par \suitar{15}{300} où $n\in\N$ représente le nombre d'années.
  \item Calcul de termes spécifiques
  \begin{itemize}
    \item Calcul de $u_1$~:
    \begin{align*}
      u_1 &= u_0 + r\\
      u_1 &= 300 + 15\\
      u_1 &= 315\\
    \end{align*}
    \item Calcul de $u_2$~:
    \begin{align*}
      u_2 &= u_1 + r\\
      u_2 &= 315 + 15\\
      u_2 &= 330\\
    \end{align*}
    \item Calcul de $u_3$~:
    \begin{align*}
      u_3 &= u_2 + r\\
      u_3 &= 330 + 15\\
      u_3 &= 345\\
    \end{align*}
  \end{itemize}
  \item La forme explicite de la suite \suite est $u_n=300 + 15n$ pour tout $n\in\N$.
  \item On veut un capital égal à $2\times\Eu{300}=\Eu{600}$. 
  On cherche $n$ le nombres d'années correspondant ce qui nous donne l'équation~:
  \begin{align*}
    300 + 15n &= 600\\
    15n &= 600-300\\
    n &= \frac{300}{15}\\
    n &= 20\\
  \end{align*}
  Le capital de Mathilde aura doublé en $20$ ans.
\end{enumerate}